互联网发展至今，无论是其理论还是技术都已经成熟，而且它广泛参与在社会中的方方面面。它让信息都可以通过网络传播，搭配信息管理工具可以很好地为人们提供服务。针对高校教师成果信息管理混乱，出错率高，信息安全性差，劳动强度大，费时费力等问题，采用基于web的高校教师成果管理可以有效管理，使信息管理能够更加科学和规范。

基于web的高校教师成果管理使用Java语言进行编码，使用Mysql创建数据表保存本系统产生的数据。总之，基于web的高校教师成果管理集中管理信息，有着保密性强，效率高，存储空间大，成本低等诸多优点。它可以降低信息管理成本，实现信息管理计算机化。

下面将简要描述下小程序端和后台管理WEB端的主要功能模块。

(1) 微信小程序端：主要功能包括：登录、荣誉信息上传、荣誉信息修改、查看系统公告、查询荣誉信息、查看优秀教师/学生，完善个人信息等功能模块。

(2) 后台管理WEB端：主要功能包括：登录、荣誉信息审核与管理、班级管理、教师管理、学生管理、公告管理、荣誉统计等功能模块。

关键词：基于web的高校教师成果管理；Java语言；Mysql
